---
subheadline: "Mentor de Oregon e Espírito da Comunicação do Século XIX" 
title: "Jonah Pendrik - _Espírito da Comunicação do Século XIX_"
layout: personagens
categories:
  - npcs 
tags:
  - Young Centurions
header: no
---


## Aspectos

| ***Tipo***       | ***Aspecto***                                                   |
|------------------|-----------------------------------------------------------------|
| __Conceito__     | _Dono da_ Pendrik Press _e jornalista investigativo no passado_ |
| __Dificuldade__  | _Uma vela que está se apagando_                                 |
|                  | _Procurando tornar-se tutor de Oregon Cadmus_                   |
|                  | _Dado a filosofias_                                             |
|                  | _Pena é tão poderosa quanto a espada, e duas vezes mais afiada_ |

## Abordagens

| ***Abordagem*** | ***Nível***     |
|-----------------|-----------------|
| __Ágil__        | _Regular (+1)_  |
| __Cuidadoso__   | _Bom (+3)_      |
| __Esperto__     | _Bom (+3)_      |
| __Estiloso__    | _Razoável (+2)_ |
| __Poderoso__    | _Regular (+1)_  |
| __Sorrateiro__  | _Razoável (+2)_ |

## Façanha Centuriã

+ _Panopticon:_ Dado que Jonah consiga explicar como obteve tais informações, _uma vez por cena_ ele pode gerar automaticamente um Aspecto relativo a informações comprometedoras, constrangedoras ou que de outro modo colocariam um oponente em apuros, com uma Invocação Gratuita.

## Façanhas comuns [ Recarga: 2 ]

- _Primeiras Impressões:_ Recebe +2 ao _Criar Vantagens sendo Ágil_ para criar uma primeira impressão positiva em alguém.
- _Leitura Fria:_ Recebe +2 ao _Criar Vantagens sendo Cuidadoso_ quando tentar descobrir aspectos de Outro personagem o observando.
- _Obtendo Favores_: Uma vez por sessão, você pode declarar que alguém lhe deve um favor. Você pode obter esse favor na forma de informação secreta, um encontro com uma pessoa importante a qual você não conseguiria de outra forma encontrar, ou qualquer outro tipo de efeito interessante e útil;
- _Elementar, Meu Caro_: Recebe +2 ao _Superar obstáculos sendo Esperto_ relativos a charadas, quebra-cabeças ou de outras formas sair de apuros.
- _Detalhes importam_: Recebe +2 para _Criar Vantagens sendo cuidadoso_ quando o seu profundo conhecimento de algum assunto revelar detalhes que lhe sejam vantajosos;

## Aparência

Jonah parece um senhor de uns 50 anos de idade, e tem uma vestimenta ao estilo _Magnata da Indústria_, sempre de terno e gravata, e muitas vezes com uma cartola. É um tanto obeso e careca, mas seu sorriso é muito inspirador.

## Comportamento

Jonah já foi muito mais efusivo que antes, um verdadeiro _showman_ no debate e na retórica durante seus tempos áureos como Espírito do Século XIX. Atualmente ele perdeu um tanto de sua _"mágica"_, mas ainda assim ainda entende do riscado como comunicador. Como dono da _Pendrik Press_, Jonah combina o poderio financeiro e atitude agressiva nos negócios de um verdadeiro _Baron Robber_ com o conhecimento acumulado durante o século XIX, e muitas idéias inovadoras sobre a disseminação de conhecimento, para tentar deixar um último legado antes de seu fim que, ele sabe, está chegando rapidamente.

## História

Jonah nasceu em uma família que descendia de exploradores de peles da região de Ontario, no Canadá. Quando o mesmo nasceu aos sons das badaladas do dia 1° de Janeiro de 1800, seu pai considerou isso um bom agouro. 

Com o tempo, Jonah cresceu e estudou muito, mas ao mesmo tempo fez todo o tipo de negócios, em especial que envolvessem se comunicar com outras pessoas: trabalho em circos e no _vaudeville_, foi vendedor de tudo quanto é coisa, jornalista e escritor, investigador, e muito mais. Nesse processo, sempre foi bem sucedido graças aos seus _"poderes"_ como _"Espírito da Comunicação"_, demonstrando a importância de comunicar eventos e fatos importantes.

E ele esteve em muitas coisas importantes: foi colunista em Washington na morte de Lincoln, cobriu a Guerra da Secessão e a Guerra México-EUA, entre outras coisas. Seus livros sobre comentários mordazes sobre a sociedade americana ficaram abaixo apenas de Mark Twain em qualidade, vendas, sátira e ironia quanto à sociedade deliciosamente hipócrita do _jet-set_ americano.

Em meio a tudo isso, conseguiu também erguer seu próprio pequeno império: a _Pendrik Press_ é uma empresa de livros e jornais que ele mantem de seu próprio bolso, desde as últimas décadas do século XIX até agora. Ele não está mantendo a _Pendrk Press_ apenas por causa do dinheiro que ela lhe rende: ele sabe que ele é uma vela se apagando. E por isso não deseja deixar o mundo sem deixar nada para o mundo como um todo e para o _Clube do Século_ em especial. A _Pendrik Press_ é sua forma de deixar um legado. E aquele garoto, Oregon Cadmus, parece realmente alguém importante.
